Black Mirror Season 4 討論區

12月29 香港時間今日下晝Netflix有得睇

“Arkangel”

Cast: Rosemarie Dewitt (La La Land, Mad Men), Brenna Harding (A Place to Call Home), Owen Teague (Bloodline)
Director: Jodie Foster
Written by: Charlie Brooker

“Crocodile”

Cast: Andrea Riseborough (Birdman, Bloodline), Andrew Gower (Outlander), Kiran Sonia Sawar (Murdered By My Father)
Director: John Hillcoat (Triple Nine, Lawless)
Written By: Charlie Brooker

留名

“Hang the DJ”

Cast: Georgina Campbell (Flowers, Broadchurch), Joe Cole (Peaky Blinders, Green Room), George Blagden (Versailles, Vikings)
Director: Tim Van Patten (The Sopranos, Game of Thrones)
Written By: Charlie Brooker

正評

“Metalhead”

Cast: Maxine Peake (The Theory Of Everything, The Village), Jake Davies (The Missing, A Brilliant Young Mind), Clint Dyer (Hope Springs)
Director: David Slade (Hannibal, American Gods)
Written By: Charlie Brooker

“Black Museum”

Cast: Douglas Hodge (The Night Manager, Catastrophe), Letitia Wright (Humans, Ready Player One), Babs Olusanmokun (Roots, The Defenders)
Director: Colm McCarthy
Written By: Charlie Brooker

“USS Callister”

Cast: Jesse Plemons (Black Mass, Fargo), Cristin Milioti (The Wolf of Wall Street, Fargo), Jimmi Simpson (Westworld, House of Cards), Michaela Coel (Chewing Gum, Monsters: Dark Continent)
Director: Toby Haynes (Dr Who, Sherlock)
Written By: Charlie Brooker & William Bridges

留名先，除夕先睇，依幾日唔入影視台

呢幾日放假睇哂佢

都係下晝4點？

旗已扯，精已出

Yes

正！

一出全季？

呢幾集入面最想睇
USS Callister

一條trailer都未睇過留名

希望唔會好似season 3咁失望啦

淨係睇過S1E1 係咪可以直接睇S4

每集獨立故事 中間睇都得

netflix 寫住30/12 先有

支持C字頭

已上架

出左了

依幾日追晒佢

Metalhead
Black Museum

覺得S3都算可以接受 唔算太差
仲有集神級san junipero坐陣

支持熊仔

開始睇EP1
睇哂全套先再入黎

有得睇了

S3e4係我最愛嘅一集

睇完第一集
又係玩vr😂

p.s.毒撚真係好恐怖

好好笑

眼鏡娘女主角好靚 想屌

睇完EP1都係忍唔住入返黎
好多位都笑到gapgap聲 但同時又其實好dark
最尾好epic好熱血 呢集成套戲咁
Stealing my pussy is a red fucking line 今集好撚多金句

in Captain Nanette i trust 好波

btw最尾條友把聲真係aaron paul 一聽把聲勁熟口面認得係佢

成班係度做戲

除左black mirror之內
亦都係全年所有劇黎計最神既episode之一

Marketing既同事Gillian
做左幾多年怪獸
最尾會唔會仲算困喺果個空間? 定係有得delete終於可以死

笑咗

差d唔記得！！！
又到全日Netflix時間

Episode 1係Fargo S2 civil war

第一集IT狗

我自己對呢集真係完全無感
覺得好悶 無以前個d咁緊湊
可唔可以講下你哋覺得好睇既part？
我都想重睇多次get到好睇既位

睇完第一集
好想一次過睇唒6集
但又覺得好似浪費左咁
好野應該慢慢睇
同埋一次過睇，好驚d記憶會亂唒

第一集我覺得無咩特別
剩係覺得條仔癡撚線

支持幫推

Lm

又有廢版matt Damon 由breaking bad fargo到今集black mirror 見證往佢由好似matt damon到得返少少似 肥咗同老咗好多

第二集好撚正。

睇咗1，5
係幾正但未去到必睇

我覺得第一集好刺激喎
好耐未睇過sci-fi會咁緊張
因為通常劇情都係主角唔會死...同埋通常最多咪就係死
但係black mirror就未必有happy ending, 同埋如果任務失敗, 班人仲慘過死

個post

Kirsten Dunst路過 Meth Damon搵自己老婆客串

好唔好睇其實都睇個人口味，可能呢集純粹唔啱你呢
我覺得呢集劇本/演技/setting/拍攝手法/音樂全部都配合得好好
雖然唔係好似普遍black mirror咁dark，一樣有返平時bm既科技主題但更加顯得呢集清新
拍出黎好觸動到人心，好感動，black mirror式既love story

black mirror唔啱binge watch 要慢慢睇
唔好心急 睇完一集通常都係睇下討論諗返果集d細節位

估唔到佢娶到Kirsten Dunst 仲要生埋仔

我都睇到好緊張 雖然有d劇情都有少少大路
但一路睇佢地暗中走佬真係幾緊張，又唔知最尾會點

i hope we are going to die 聽到呢句真係大笑左

諗起ep1現實版Nanette事後實覺得自己殺左人

第2集好撚灰暗
雖然都係open ending，但最後打人個幕好恐怖

第一集唔錯 毒撚真係慘

麻麻地第一集
但Aaron Paul

今季有無一季第二季既質素？

Hang the DJ幾撚正喎
個concept好鬼過癮

+1

睇左USS Callister
竟然算Happy ending
不過我覺得Daly係佢隻infinity入面權力唔夠大
所有野都係佢控制哂但係無得自己控制callister

睇完第一集
又係典型嘅睇完black mirror 會唔舒服

留名
前2日煲晒1-3季，今晚一次過J晒第4季

第一集就講毒撚悲歌

第三集正 估佢唔到係咁

毒撚世界好恐怖
不停諗起連登仔建國世界

睇完ep2 幾好睇喎呢集都
比d控制狂家長睇
sarah細個blur左阿媽個樣果幕

btw sarah大個劣化左好多

劇情應該幾多bug，但冇諗太多
幾鐘意開頭send msg搵自己求救但失敗左果part 好現實
一定冇可能成功

今季好似話走正面路線
比起上季再happy啲

比著以前，第1、2集個結局一定灰好多

同鱷魚有咩關係，睇完覺得呢集好無聊

睇咗第6集，感覺今季應該唔錯
依家由第1集開始睇返先

睇晒2，4，最好
5就最失敗 完全無意義
6個格局勁似 我最愛的聖誕特別版
展品係1-5集既野
如果用呢d展品去貫穿個故事會更好

第6集其實個個都係咁癲

aaron paul cameo

我都想知同鱷魚咩關係 ，但我覺得第3集幾好睇

***第三集彩蛋

"Of course the real question is why anyone would pause what they're watching just to read a sentence in a printed out newspaper article', says a voice in your head - before advising you to go and share this finding on Reddit."

Charlie Brooker好波

From reddit:

My thought was along the lines of crocodile tears, tears that you cry but you're not actually feeling anything. Mia cries throughout the episode but it doesn't stop her killing everyone except the guinea pig.

“For centuries insincere humans have been said to cry crocodile tears—a nod to the famous tale that crocs weep with false remorse while devouring their prey.” - Mia's "false remorse" being the tears after murdering people to keep a secret from resurfacing.

我覺得個twist唔錯

唔講真係唔覺原來係Jesse Pinkman......

真係要再聽先知 另外kristen dunst都有兩秒cameo

其實第一集係唔係好多彩蛋
我冇乜睇過sci-fi 覺得中間有啲台詞唔係好明
但係第一集個任務雖然唔係幾合理但係好成套都好刺激
女主真係好正

唔知你地覺得點呢
睇左頭4 集覺得佢技窮 回哂塘 冇哂果種震憾感

我覺得套嘢定位已經由科幻驚悚劇變做現代倫理劇

第一集其實啲科技野前幾季都出過 本身覺得冇乜新意幾失望 但後半part又覺得幾刺激幾好睇

想講約會apps嗰個都幾正 好有愛個種感覺

冇震撼感第三季已經係 英國拍同美國拍果然做唔返同一水準 暫時睇左三集，冇震撼感應該係因為啲情節太生活化，VR，湊女，ig呃like 之類

原版雖然情侶之間嘅事都有，但迫總統屌豬阿，white bear park，公仔選總統 俾到新鮮感同wow

第三季蜜蜂病毒果個結尾幾好

Btw估唔到衰起隻天竺鼠到 同埋咁高科技點解個monitor 咁old school
冚家鏟嘅係minority我覺得有啲政治味

睇完第三集覺得唔錯，好明嗰種明知錯但都要繼續錯落去無得返轉頭嘅感覺，最後仲要扮無事去睇個仔表演

Btw不過個人覺得最好嗰集都係white bear

有幾日假 可以慢慢追

真
同埋每集個啲科技產品已經係同以前差唔多
無曬新idea咁

第一集ending 個女主角笑係咪有咩暗示

不過一尾玩灰玩到最bad end都一樣冇乜新意 搞到次次大家都expect最壞情況
宜家間唔中有返d輕鬆/半happy end都幾好

其實好多故仔都係同一個世界觀 所以見返之前既科技係正常
uss個clone即刻諗起white christmas，幾有親切感
入game粒野就係san junipero
arkangel個世界就係entire history of you既早期

black mirror universe

一直都以為第一集Nanette 條女係rob Stark 老婆

ep1呢度真係睇一次笑一次

啲科技感覺冇咁未來，越黎越近
隻game Infinity 應該係No Man’s Sky 嘅完成版

Jimmy Simpson 好正

真係孖生姊妹咁

好多star trek reference

原來真係連去reddit

啲結局好似好predictable咁
冇咩大twist
有啲失望

睇淨第5集，係咪全集黑白

係

屌你第四集個system 可以呃啲女做雞

你睇左結局未?

未 岩岩睇到女主每36小時俾人屌一次諗到可以係大生意

同埋冇match hehe sheshe會唔會俾LGBT投訴㗎

36小時有match到條女she she喎

啱啱未睇曬，最後見到有一個

s3s4咁撚多玩simulation

Metalhead都幾大思考空間下

覺唔覺得netflix成日譯錯中文字幕，相反意思都譯得出

好彩最後果集似番black mirror 其他集數都on99

好差咩
最後一集好正wo

第6集係咪好恐怖?

2017年倒數預告片
好正

Charlie

唔恐怖

睇咗一二集
第一集正正常常 最尾幾緊張 唔差
但第二集有啲失望 好唔black mirror
跟住睇邊集好

個女朴好垃圾

啱啱睇完，真係唔恐怖而且我覺得係成個S4最好睇

第三集最岩俾我老母睇🤬🤬

個結局估撚到，劇情最鬆散係呢集，同埋最唔鐘意打黑人牌

成個season 真係第6集最好睇，第5集好悶

A TO Z

鱷魚咬死獵物嘅方式
係將獵物拖入湖底令其窒息而死
同醉酒撞車果兩條友掟條單車佬落湖差唔多方式
姐係話個單車佬當時死唔哂
我嘅理解

其實s3都唔算話好差嘅
San Junipero同Hated in the Nation都幾正
Blue好正
只不過s3真係做唔返去s1嗰時嘅感覺

Netflix 買左就預左依類political correctness

第6集個感覺幾black mirror

相反第5集 係營造到好緊張
但其實係有咩意思 我諗唔通 求指點

唔係好buy用rebel％黎計有幾match
好似男女主咁
係就係掛住好耐 但相處時間咁少
話唔定只係一開始好夾 好浪漫衝動
對耐少少就開始多問題

睇左第一集,好好睇
IT人既悲哀

暫時未睇3同5
覺得最正係交友app

睇左第5集先，覺得麻麻地無乜內容
之後睇第一集覺得都好好睇 不過個毒撚都幾慘 佢都只係想係佢幻想世界威下 點知d ai都係有自己思想
睇到第二集 個女明明細個咁得意 一到15歲就好似老左30年咁 仲有佢最後好撚仆街 好憎佢

啊媽一手做出黎

睇左第一集同第四集,
兩集都好撚好睇

ai對人類造成嘅危險?

睇曬6集 我個人排名: 6>4>5>1>3>2
睇黑鏡係為咗睇夠黑暗 但得第6先叫黑暗少少 未夠之前嗰啲睇完心寒嘅感覺

Netflix 好勁，係咁出野，我連bright 都未有時間睇

有原則嘅毒撚

啱啱睇完第2集我覺得好差
由其是佢扑尻佢老母個下 真係唔知做乜柒

成季得第4,6集保持到水準
第6集真心正

我會排6>4>1>2>3>5
E5靠劇情緊湊加返啲分
唔係就真係幾鳩
不過其實6集都技窮
不斷炒冷飯
呢季真心要完

可能自己作為父母
覺得佢女好仆街

第6開頭我以為係回顧吓咁多季嘅故事 諗住大結局
其實已經好難做得再好

最好睇都係得一二季 三四比左Netflix拍就冇之前既感覺

ep6 有ep3浴缸同埋ep1 copy dna 件工具

屌 等左咁撚耐 真係大失所望
2 4 5完全垃圾

2 3 5真係鳩鳩地
其實第一都鳩
不過劇情搞笑拉返好啲

第一係睇完再諗返起覺得有啲心寒
套劇講到christmas放long holiday，即係IT狗起碼要過成10日先有人發現佢條屍
呢種死法都好柒好悲哀

阿媽無用arkangel的話個女俾MK仔搞大兼吸毒啦，你唔好話佢搞野吸毒係因為阿媽用arkangel做成

交友app個結局係點？唔係好明

第6 黑人植入條女個意識果part都好撚格硬

係可能關事喎
佢細個一比老母熄咗filter之後
即刻係咁搵野睇
根本唔識分嚴重程度
搞到大咗都係咁偏激 乜都怕唔試就miss out

就算唔關事
個女大肚又吸毒但喺你身邊
總好過無埋

其實我覺得個阿媽已經好好，細個差啲唔見左佢先用arkangel，知道有問題之後都即刻唔用，大個用返只係因為揾唔到個女，第二次用係因為部機有大肚提示，之後先忍唔住繼續用。。。

一日最衰都係條Mk仔，人地第一日關filter就狂俾變態野個女睇

大家討論緊第4季內容？
已出晒？

一炮過出哂架麻

第5集想點
得第6集最過癮

第五集其實拍得幾靚
最鍾意第四集

其實佢阿媽算幾明事理，如果唔係就on99畀人滾大咗都唔撚知，佢阿媽知都冇屌佢喎，只不過係偷偷哋買藥啫

唔係好明,即係點??

終於睇晒 今季始終都係冇以前咁黑

Callister個集,叫個女主偷野個時 諗起上季個男仔又係俾人威脅,迫住要做d咩

反而幾鍾意Hang the DJ甜甜地個種感覺有少少San Junipero嘅feel

Crocodile同Metalhead好似都鳩鳩地,不過前者難得見到個女主堅持到殺晒d證人 個印度妹死個陣好慘
後者就節奏快,加埋d配樂係幾緊張 不過好似冇咩主題咁

Black Museum算最好,咁樣擺晒d道具出黎連繫翻之前嘅集數,好有完black mirror嘅感覺

個咩方舟天使最垃圾 大咗樣衰咗好多

btw 有人話今季集集都係女主角,係咪有咩暗示

用咗兩日睇哂成個season 4
USS Callister同Black Museum幾好睇
但好似好多ching所講 season4雖然好睇 但原創性唔夠
例如Black Museum會令我諗起電影Get Out個The Sunken Place
Metalhead個人認為都幾特別 黑白風格 緊湊配樂 但會想知更多故事背景 例如電子狗由咩人設計咁
整體都叫比season 3有進步 season 3真係得Hated in the Nation好睇

完全同意

幾中意第4集個idea 不過係咪意味兩個好撚蠢既人真心相愛但rebel唔到 個app match%都會好低

Monkey loves you
Monkey needs a hug

S4最撚慘係呢個

心寒

第一次聽到monkey loves u 笑左

希望Nish帶埋佢走會有辦法幫下佢

喺reddit睇到

E5 世界末日san junipero堆server仲安唔安全

S4冇一個case慘得過佢

完全冇留意到
樓主好眼力

仲要俾條女ku頸威嚇

睇左頭兩集係非常差

完全無晒陣憾既感覺 無靈感真係唔洗再出拉

真係麻麻地
得第6集叫好小小

第5集黑白有咩意義？

呢季之後黑鏡唔再係神劇

兩個字 失望

啊媽無裝既話個女就唔會一路成長都會對暴力野咁好奇，就唔會同mk仔咁fd啦

點會rebel唔到，所有野都係得個樣，包括電槍同守衛， 牆壁直情有樓梯俾人爬

我開頭以為整肉便器

覺得今季最好睇係第4集
拍得住上季第4集

X2

我指意識唔到成個環境係假呀

岩岩看左

主角真係果係虛擬世界？冇續集？

見到諗起班狗會唔會熄左個ser
今季太多easter egg 除左明顯果堆，好多都係睇人講先知

條8婆冇當過佢係人

Monkey needs a hug

個女主角幾charm
coach, count to four 呢下型撚到

其實唔洗意識到成個環境係假
只要佢地兩個都有勇氣go beyond the system就成功啦，就算佢地覺得牆外面係荒野 or whatever
重點係佢地兩個想喺一齊既決心，冇其他野可以阻到佢地，唔會比所謂既system限死
小至佢地會夠膽share野食，大至一齊走佬

大家係邊到睇black mirror season 4

亞視

好想知仲會唔會有下一季

其實在我心中仍然係神劇 最鐘意 6 同4
我覺得整體都比s3好

callister, hang the dj都係一男一女主角喎

多數有啦
係唔知幾時先有得睇姐

1 4 6
覺得整體同S3差唔多
但講搶鏡都係S3E4

表面上係
但實際take action負責起義反抗果個都係女

本身以為佢會dum到5下之後下決心搵男主走佬

6 > 4 > 3 >2 > 1 > 5

第6集行white Christmas式拍法，但劇情做唔到嗰種流暢性同mind blowing。
第4其實最original 同輕鬆，算係今季幾鍾意嘅一集
第3集係俾隻龍貓嘅
第一集係唔鍾意個結局太唔black mirror,如果講佢地成功被delete, Matt Damon 再重新搜集過DNA 令佢地重生咁完會正好多
第5集就真係得個殼

其實我都認為bm要完了，今季好多科技都似曾相識，不過再拍都係會睇

暫時最正仲係white Christmas

第一集 諗返現實都幾不安既
班虛擬既人整死左個真人
真人女主一來實會諗自己殺左人 二來都好易trace到佢入過人間屋...

第一集係前半focus男主 後半就女主
第四集就男女主都有 但女性格強啲決斷啲

調返轉平日多數戲就算明顯有男女主
都係focus男主 男主性格強啲咁
但無人會話套戲實際take action都唔係女主 根本係男人做主角
實際而家都仲係女性強勢少少就足以惹起注意 甚至不安

E5最後show果度熊公仔

會唔會同E6啲monkey一樣作用

似refer white bear (S2E2) ???

今季悶到呢
同之前差好撚遠

呢2季啲劇本黎黎去去都係玩vr 真心有啲悶 唔想再睇vr

就係次次4下佢先覺得有古怪
btw雖然呢集睇落好似好sweet幾warm
但諗真啲係呢pair人真心夾，rebel過998次成件事結果先有意義
相反有好多人%唔夠高，雖然次數少但其實都有一部份simulation係rebel左，果堆simulation都係真心信走佬就可以喺埋一齊
但結果rebel for nothing

呢排個勢興女權
上年幾套話題劇都係女人擔正，又高質

Charlie Brooker話純粹係普通熊公仔
佢地想拎個公仔返去比個有病既細路

that was a guinea pig

不過個時個科技係新出，鬼知有問題咩，我地睇劇神視覺馬後炮乜都得，但當事人未必估到有咁嘅後果

同埋現實中無arkangel 依個系列，咪一樣有大把on9俾人中出吸毒，所以我覺得阿媽發現個系統有問題之後即刻停用，已經叫幾開明

同埋ep3有少少bug，女主最尾偷偷地入屋殺人，之後即刻趕去睇個仔嘅表演，點解啲警察咁快會發現命案，正常依啲滅門慘案無返三幾日都無人發現條屍。。。

如果真係三幾日先發現條屍，隻龍貓仲會唔會記到女主個樣呢？

個女扑野吸毒講大話
老母怨都冇句，睇唔出佢幾衰
至多話佢溺爱,反而個女見老母就死走佬

hang the dj由劇名到內容一樣咁痴線

冇人敢講冇裝既話個女會唔會同MK仔FD
但係由劇中發生左既事黎睇,裝左arkangel的確係令個女同MK仔FD既其中一個原因
其實依一集引申出黎既問題係科技會點樣改變我地湊細路同埋依個改變係好定唔好
有人覺得裝左冇問題,只要家長開明就得,係個女衰自己痴埋去MK仔吸毒
有人覺得以前比奏細路比佢通山走都得,有事就番去打,點解依家要整色整水
(個爺爺都有話啊媽我以前湊你個陣都唔會裝埋D咁既野,啊媽就話你放我亂咁走搞到我整斷手,啊爺就反問番咁你依家有冇事丫? 依到已經將上一代同依一代湊細路觀念既分別交代左出黎)
依D劇最好既地方就係唔同人睇完有唔同既反思
我就覺得細路唔係自己既私有物,裝埋D咁既野真係好痴線

D科技已經開始用到重複
講黎講去都離唔開VR,AR,複製意識,感官讀取,social media個類科技

第五集真係最垃圾 咩都無講

有無人講下點解覺得第四集有咩咁正
有d悶

六就真係幾好睇
最估唔到係女主角老母其實係女主角腦入面睇住

第四集既情侶由開頭相信系統去到後期要反抗個系統執意要一齊
原來個世界就係一個simulator,去match up現實世界既男女主
最反諷既係係模擬世界既佢地經濟一次又一次relationship最後決定反抗系統既時候
現實世界既佢地反而就相信個"大系統",姐係由頭到尾佢地都係活係matching system入面冇反抗到
同隻歌既歌詞想講既野一樣

Burn down the disco
Hang the blessed DJ
Because the music that they constantly play
It says nothing to me about my life
Hang the blessed DJ
Because the music they constantly play

Hang the DJ, hang the DJ, hang the DJ
Hang the DJ, hang the DJ, hang the DJ
Hang the DJ, hang the DJ, hang the DJ
......無限loop

咁你想睇d乜?

宜家某d觀眾評劇

評價一係神一係垃圾

呢類人都係適合睇返tvb開心d

無咁諗過

我諗到就我拍啦，我又冇話唔好睇

個個都覺得好sweet，我覺得好矛盾就真

岩岩睇完第1集, Daly最尾係咪死左?
所以話Full Dive真係好危險

佢又冇人冇物，個個放緊大假，做硬咸魚了
明明以佢嘅權力同能力要o係現實世界玩殘班同事都可以，但係佢選擇沉溺o係自己個遊戲世界度

仲要男主角同女主角講笑話可能佢地喺simulation到, 女主角本身笑 但係喺泳池先知其實係個test, 牆外面係無嘢. 1000個simulations有998個男女主角反抗先令到現實嘅男女主角match到.

個意識可能比個防火牆del埋呀陰公

個人睇左都覺得家長都係問題既源頭
小朋友成長既階段都係靠父母引導
佢由細就俾啊媽block晒令佢緊張既野 (有一幕佢仲係小朋友既時候啊媽個樣都blur左)
都令佢冇左分析同面對逆境既能力

到大左仲check, 其實都巳經超越左普通既關心 當左係自己既asset咁 （其實就好似自實中家長會偷睇仔女既日記schdule一樣，會美言自己既行為係關心，但調返轉仔女偷睇佢d野，佢地都會燥啦，其實只係基本專重）唔係話邊方面錯晒，但佢媽呢種既愛實在用錯左方法，最後只會俾個女太大壓力，迫走左佢

認真左，身同感受，好想我媽睇到呢集

現*

我自己都一定唔會裝依啲野係自己細路身上，都反對家長過分操控自己子女，我只係覺得EP2個阿媽情有可原

究竟第5隻係講咩？啲狗有咩深仇大恨

咪就係普通wasteland既世界

接受唔到metalhead呢集
D鏡頭係拍得幾靚但接近無劇情咁濟

metalhead睇到我好忟憎 睇完以為睇左成粒鐘 原來先得果40分鐘

1-4, 6都鍾意
唔鍾意第5, 冇twist冇gimmick冇劇情就唔係black mirror
仲要較黑白睇得好辛苦
而導演話只係為咗增加hopeless感呢啲咁膚淺嘅嘢
要用視覺表達hopeless感係因為劇本上技窮表達唔到而已

的確冇咗第1,2季嗰時嘅震撼同mindfucked
但依然係高質科幻懸疑

我接受唔到arkangel個老母喺個女唔知情情況下終止懷孕
planned parenthood最重要係當事人自主權囉

咁對比起s1s2 ，事實3同4都係咁VR好冇想像力喎
同埋唔一定係要咩好誇張科技，而係好似儲分果集or white bear之類咁透過科技呈現一個你估佢唔到嘅世界,s3 s4做唔到囉

無錯，最大問題係個女由細到大遇到啲咩負面嘢，都靠部機自動去block，但做老母嘅就從來都無主動去教個女咩係啱咩係錯，亦無解釋過負面情況發生嘅原因同後果，所以個女其實同乜都唔識無分別，當部嘢一停唔用，個女就會好突然咁密集式吸叫好多負面嘅「新事物」(呢度直頭有簡略咁拍咗出嚟)，而個老母又疏忽咗呢點無留意到，同埋個女得十幾歲，偏偏呢個時候特別易受身邊同齡影響，當老母察覺有唔妥嘅時候，又只係識靠部機去監視，而無好好咁同自己個女傾下，所以呢個老母雖然疼愛個女，但完全唔識教女，講到尾佢真係自作自受

EP5 佢一開頭有講到豬好無尊嚴，我覺得佢暗示左人類宜家過緊啲被圈養無尊嚴嘅生活，所以有人反抗，逃離個圈子

到後面發現佢地想去拎嘅野「只係」一啲公仔，想俾一個就死嘅細路，係想表示人嘅生命唔係只係重於生存，精神上嘅滿足都好重要，為左依啲公仔，佢地冒生命危險都要出去拎

利申:純FF

嗰ArkAngel個結局係Sara 打阿媽時唔小心switch on 左filter ,之後又打爛左部tablet , 咁就加分

一黎唔一定要講高科技產物 好似s1第一集屌豬咁
二黎講科技都可以有好多其他野講

明知隻狗臨死會爆野出黎
就好心唔好衝出去打
隻野都已經唔係好睇到野 根本可以睇定D先ko佢

一路睇arkangel依集就一路諗起inside out
人生唔係只係得開心嘅事，同樣道理發生係arkangel到

其實佢開唔到車, 出面又咁多狗,
就算開到都甩唔到D狗好似一開波架車咁, 佢點都係死架喎
不過D狗屈機左D

D狗個形好似甲由
爆d野好似產卵咁

俾狗追嗰集係咪因爲太血腥所以轉黑白

有幾血腥

Charlie Brooker連屌豬都寫得出，佢會理呢啲嘢？

我覺得觀眾覺得唔夠震撼原因係玩太多未來科技, 但呢樣題材需要好強大想像力, 好易滿足唔到觀眾, 反而愈黎愈少咗season1 mindfuck到觀眾嘅嗰種大膽意識同對人性醜惡/社會冷漠既刻畫 (s3 somehow都做到, s4就再少啲)...要睇高科技嘢其他sci-fi影視都有, 屌豬呢啲痴線情節先係黑鏡吸引/獨特之處

第六集最好睇
有黑鏡feel
但都比唔到第一第一季個種絕望感
個人幾鐘意第一集 happy ending做得幾好
而第四集都仲可以
第二三五集唔睇都ok

我覺得s2個聖誕特輯果種套路可以重複用而又唔會太快厭，s3s4好幾集d劇情太易估，易估得黎又無張力，又平舖直敘

其實我都係由S3開始睇
所以睇到Hated in the Nation已經覺得好正
依個週末番轉頭睇番S1S2先

reddit 有人話係用狗perspective
所以黑白
算幾合理

s12真係正到仆街
聖誕版係最好睇

第4集個99.8原來係咁黎

?

第3集真係天網灰灰疏而不漏, 明知有recaller但係竟然冇殺埋隻寵物

間房咁暗，佢根本無留意到

Gantz大阪boss

其實俾Netflix買左之後就預左質素會冇咁好

我諗佢唔殺BB應該冇事，不過唔知成集同主題有咩關係

在知乎睇番黎 殘體字唔好介意
假定一只鳄鱼咬住你的脚，如果你用手去试图挣脱你的脚，鳄鱼便会同时咬住你的脚与手，越挣扎咬得越多。唯一的办法就是牺牲那只脚，及时止损。
片中女主一开始只是从犯，相当于被鳄鱼咬住了一只脚，但她抱有侥幸心理，违背法律和道德的约束，一错再错，一步步被鳄鱼咬住了左手、右手……最终导致不可挽回的局面。

唔睇呢段字嘅話，真係剩諗到天網恢恢

睇到個名已經估會唔會有The Smiths

呢集個女主第二次pair個條仔
每次搞完野都要飲水
係咪有咩寓意？

由第三季第四集之後終於有一集係高質得黎有黑鏡味
利申：未睇之後2集

想問洗唔洗睇番s1-s3
定完全冇關係
thx

完全無關係 每一集都係獨立故事黎

第六集個黑人

某D對白提過同其他集數係同一個世界觀only

最有意思我覺得係第四集,特別條女講對愛情既睇法,去到最後 你覺得累 心碎左咁多次,搵人埋單
就當果個係絕配

要突顯條仔”阿~~~”果下，奶完閪都阿~~好撚好笑

Hang The DJ 真係好正
好sweet

都唔算既，條女本身對個毒撚有好感既，不過呢集真心正，睇完第二同第三集之後睇呢集真係喜出望外

睇緊 S04 Ep2
一般般
BTW
It's directed by Jodie Foster

第6集隻熊入面係咪仲存在緊個女人嘅意識?

Yes
Del 意識係犯法

Monkey loves you

全劇最慘，不過條女自己都衰既，個男人做咩都管住哂

終於追晒
今季冇前幾季咁大驚喜
1,4,6集都係不斷翻炒人格複製呢個concept, 其實聖誕特輯一早講過
第一次睇就覺得新奇, 講得多就好冇創意

長期咁樣無空間 又掂唔到大家 性格幾夾都死

豆瓣搵到, e6超多彩蛋
殘字注意

大部分睇嗰陣都留意到

第一集個男主真係慘, 係現實入面比人恰, 係自己設計既遊戲入面都比NPC恰
明明係現實入面冇傷害過任何人都要咁樣慘死

同樣玩法既2014年聖誕特輯，d複製人只可以比人當狗咁撚，慘到痴線

第三集真係好無聊，只係一個殺人兇手殺證人既故事，個科技可有可無

最鍾意都係 fifteen million merits
成個世界觀 愛情線 twist位連首歌都好吸引 睇完真係成晚抽離唔到

反而san junipero 我自己好麻麻 可能本身都唔鍾意睇愛情片

今季整體好過第三季 但每集啲科技都炒冷飯 有啲失望

最鍾意hang the DJ,之後arkangel

不過唔係有舊嘢，主角就唔會被發現係兇手喎

劇情寫成姐
如果要講一個兇手為左滅口所以去殺證人結果越殺越多到最後比人發現既故事
個科技真係可有可無

依樣野就牽涉到自主意識有冇人權

問題係宜家講緊如果唔係有部記憶機存在
佢根本就唔會殺保險妹全家

個科技可有可無 笑左
冇呢個科技此集已完啦下話

"如果要講一個兇手為左滅口所以去殺證人結果越殺越多到最後比人發現既故事"
個科技真係可有可無

斷章取義既極致

笑撚到我gap gap聲
佢呢個on9思維其實可以套返落每集black mirror
the entire history of you
如果要講一個男人發現自己帽左既故事
個科技其實可有可無

san junipero我覺得好神
頭三十分鍾完全唔知做緊乜
忍住唔熄機睇埋落去
睇到最後明晒嘩左一聲
成套black mirror最深刻係依集
其次係黑鬼踩單車 同埋 肥婆評分

san junipero就算脫離左black mirror都會係一套神級既戲
啲感情戲正到
現世同afterlife既掙扎
去到kelly同yorkie鬧交收場之後一路擔心最尾終極bad end，可能kelly準備決定pass over之際就死左，yorkie喺果邊無限期等佢
又或者kelly過到去發現yorkie放棄左delete左自己唔再玩san junipero

但最尾果下oooooooooooooh heaven is a place on earth
they say in heaven love comes first

屌完美happy end 真係眼淚都標埋好撚感動

依集我冇睇 同你講下第四季,可以點樣每集都套用
第一集帶出人造自主意識既人權,冇個部DNA機器可以做到?
第二集帶出極端科技監控對監管小朋友方式既反思,冇Arkangel可以做到?
第四集帶出人類會否因科技發達將自身選擇權利交比big data去計算,正正要simulator內男女主既反抗同現實世界男女主既順從去比較先帶出個矛盾
第五冇深究,個人覺得唔好睇
第六集同第一集相似都係帶出自主意識既人權,不過依集就講真人數據化既意識,一樣係圍繞個痴線科學家整既科技

係第三集叫鱷魚上面有解到
"假定一只鳄鱼咬住你的脚，如果你用手去试图挣脱你的脚，鳄鱼便会同时咬住你的脚与手，越挣扎咬得越多。唯一的办法就是牺牲那只脚，及时止损。片中女主一开始只是从犯，相当于被鳄鱼咬住了一只脚，但她抱有侥幸心理，违背法律和道德的约束，一错再错，一步步被鳄鱼咬住了左手、右手……最终导致不可挽回的局面。"

女主為左滅口殺證人越滾越多最後爆煲,如果想寫一個帶出咁既意思既故事,有冇依個科技其實都可以寫到出黎

其實冇recaller呢樣野，女主角在酒店殺完人其實就已經完，因為根本就冇目擊證人

我想講既係recaller呢樣野對於個劇情想帶出既野既相關程度比起其他集數低

From IMDb,

Crocodile's brains are partially limbic, which means that the memories are connected to sensations like smell and emotion.

This episode is titled "Crocodile" due to a crocodile's cognitive ability to associate memories with senses such as smell or hearing. This same technique is used to access the memories of the people in this episode.

我又覺得幾好睇，冰島同Scotland啲景好撚靚

有人講返fifteen millions merits, btw

In the Hotel where Mia was staying it is said the hotel management has made very strict rules since an incident with a judge of Hot Shots. Hot Shots is the TV show where Bing tries to get Abi to sing on episode 2 season 1.

'Wraith Girls' from The episode '15 million credits' is one of the adult channels available when Mia is setting up her alibi for the first murder.

第一集教曉我地
唔好得罪身邊既programmer

有冇用4k看？

Black Mirror 真係神劇
每集既戲名有喻意
細節位又做得好
成套劇由S1到S4都好連貫

睇到最尾見到個紙箱跌左一堆熊仔公仔出嚟，以後關white bear事or有乜嘢更深層次嘅意思，但我on99睇唔明。

點知原來呢集真係on9

you can blame me

戲名有喻意真係好西利,睇完有時要上網search番個名先發現個名點樣match番個劇情

首歌真係正 本身就咁聽都係幾開心嘅歌 依家一出現就有Black mirror個心寒feel

Crocodile 嗰集講咗兩次 i love this song
我笑咗下心諗 me too

白熊果集個女人殺過人都有人可憐
今集個毒撚玩NPC就個個人話佢抵死
連連登毒撚都唔鐘意毒撚

第6集出現番bm好多野
white bear條女幅相
s3e6隻殺人蜂
s4e1 dna複製機
e2 女打老母部ipad
e3 部記憶播放機(?)+浴缸

啱啱睇哂
e6>1>4>2>5=3
e5雖然無內容 但都叫氣氛緊張
3真係唔掂

不過第4季都唔係好似上面啲人講得咁差姐

The "dogs"

如果講綜合分數，我覺得第二集最唔掂，無靚音樂無靚畫面，少緊張情節，故仔太易估，我自己覺得第三集冰島風景太靚加分

搞到有ptsd 套劇一出親呢首歌都冇好野發生
但呢首歌一定係black mirror主題曲

唔覺得ep3最差
唯一輸蝕在個女主角瘦到條柴咁，有冇可能途手徒手咁多人
最難接受係佢開頭可以殺到個男人，仲要條屍咁撚重都拖得郁

如果唔係呢個位，我覺得呢集同shut up and dance差唔多一樣好睇

自膠 打錯字

其實metalhead寫咁到咁有冇咩特別意思
好難相信以Charlie booker嘅實力會寫到咁差 冇twist位冇交代世界觀

Ep1 笑到仆街 半夜睇好驚笑到嘈醒屋企人
It’s any button同埋知道無左pussy勁有決心fight back個下笑撚到我

Metalhead最悶

VR 最正

有人話第三集叫鱷魚係暗示一個故事
《鱷魚的眼淚》

故事傳說鱷魚會一邊吞食獵物一邊留下虛偽的眼淚。所以「鱷魚的眼淚」一詞用以比喻意欲致某人於死地或蓄意謀殺，卻在表面上為對方悲慟的行為

而個女主角每次殺人都會流淚，但其實只係假既眼淚，實際上佢根本無覺得抱歉，流淚只係象徵着虛偽的懺悔，事實上如果佢最後一刻有慈悲心，打算放過個細佬，根本就唔會俾隻倉鼠見到佢個樣，
成件事極富諷刺意味。

我覺得第五集係現實最有機會科技可以做到出黎
反而會驚現實會發生

我鳩估佢係想講當科技越黎越強大 人類就越無能 一開始個男人開架車搞勁耐同個女人入屋搞一排先入到屋 而隻狗一野就搞掂 所以如果有人利用科技滅絕人類/科技有意識想滅絕人類嘅話 人類只有絕望 同豬冇乜分別

點解不論外國定香港都會將天竺鼠當做倉鼠 明明咁唔同

如果係嘅話用一集咁悶咁鳩嘅方式黎話講依類老生常談都幾悲哀

應該係我見識少唔識分啫

Reddit都係成班人整親memes都係當左佢係倉鼠

想問下係咪要由第一季睇起先明

No need
用腦睇就會明

我覺得由後面開始睇(除左S4E6)，反而更有驚喜

S3->S4->S1->S2->White Christmas->S4E6

咁樣你一開始睇S3同S4會俾D科技surprise度，而睇S1同S2可以俾劇情+科技surprise

其實metalhead 用嚟拍十零廿分鐘嘅短片會好好多

第一季睇起啦 最新果季唔少彩蛋

我驚中間會有回帶唔知係咩黎
Anyway咁我今季開始睇先 d fd講到好吸引

其實。。。整個系列唔係show科技

第六集同第四集好撚正

睇左EP1-3 估唔到recaller都apply到落隻倉鼠到

剛睇到S4E6
Monkey needs a hug

btw 見上一頁有巴絲講San Junipero
呢集睇到尾真係忍唔住喊

第六集個頭盔同11喺stranger things戴嗰個好似

有冇師兄可以講解一下s1e2果集其實想表達啲咩

VR 最正

Hang the DJ最sweet

Metalhead 最on9

15 million merits?
應該講人點都擺脫唔到政權既操控
差在個方式有咩分別

Metalhead 拍係拍得唔錯
但作為black mirror 就探討得太少

終於睇哂

Ep 5 我個人幾鐘意 雖則都係D旨在warn the public

故事setting 係好多年後, black mirror 世界timeline 上的possible final ending, 係人類社會的末日(wasteland)

D狗其實就係ultimate war machine + AI (programed to kill anything that moves) 人類創造作呢隻野但因為隻野太勁太醒(無限能源/ 自我改良/ 完美追蹤/ 無差別殺人) 而backfire 導致末日

結尾先突然揭曉個幾箱野真面目( last shot) , 目的係提醒世人,科技不能保證美好的生活 甚至將來, 科技係有種irreversible impact, 從此改變人的思考模式, 接觸世界的方式

反而以前生活上的一D小事, 一D小物件已經可以為人帶來滿足感/開心 , 而山長水遠搞一大輪野就係為左搵啤啤熊, 其實咪就係因為未來只剩下高科技產物, 想末日年代的小朋友重新學習原先人類的生存模式, 去搵返人性(humanity) , 唔洗再面對冷冰冰的機械, 而呢樣野正正係反襯返D狗, 所謂的world dominator (有個shot 係有人求饒但照殺) , 但人性先係人類係現時稱霸食物鏈的原因, not only intelligence.

黑白世界只有兩隻色, 同電腦上的1 同0 , yes and no 二元概念係一致, 中間唔存在buffer zone , 咁一黎係狗的視角, 二黎係表達machine對世界的理解好狹窄(only 死物/生物), 唔似人類咁多角度去了解世界 去了解生命
咁同時黑白營造到電影效果, 帶來負面氣氛, 十分切合主題, 同埋相比起今季其他集數,真係幾多血今集, 用黎修飾下都正常的

最後結局想表達的係人類根本一開始就無法擺脫科技的控制， 原因其一係太強大(機械狗), 其二係去到末日, 主角們用hijack computer 偷車, 女人用walkie talkie , 最終招來死亡 (試想下如果佢地唔用,結果可能唔同)

以上只係個人少少看法

今季要我排我會咁揀: 3>4>6>5>1>2

3: 因為名同個theme 改得好，天眼咁勁, 實捉到你!
4: 因為故事夠思考性, 結果其實最終主角2人無走出個system, 一切都係repeat & repeat , 引伸問題係relationship 應該digitalized ? 相比起傳統方式結識另一半,邊種較好? 99.8%=998/1000 , 剩底2次失敗match up原因唔探討, 但ep 4 結尾應該係第999次, 要試多2次先可以一齊?

6: 因為成集夠爽快, 雙重安樂死都比佢諗到, 應該係對所有rational beings 的最大懲罰

5: 因為藝術效果

1: 因為幾好笑

2: 因為成件事係tragedy

Black mirror 都係係第一季最好...

講多樣, 我會咁分theme

1: human rights
2. parenting
3. privacy
4. relationship
5. war/destination
6. self-interest

black mirror 好在每集都唔同theme, 可以用唔同角度思考唔同方向

寫得好好
點解會有兩個負皮

講多樣, 佢片長好似唔夠40分鐘, 時間唔長唔短, 同其他集數比有好大分別
但都係電影手法啦, 咁樣岩岩好

但我唔鐘意後期慢慢反撃個鋪排, 個種twist 同predictability 太明顯, 令人有期待的心情, 失去左驚喜

炒冷飯完全無新意
同GoT最新季一樣垃撚圾
上面話唔錯果D係無睇過頭3季定係失左憶?

最後一集

好多人講炒冷飯都係講緊科技上
第四季科技的確無第三季咁破格
但劇情同氣氛 我覺得都做得好過第三季 except s3e4

當然三四季係比唔上一二
但唔至於係垃圾

今季最鍾意第1,4,6集
Hang The DJ好sweet 就算有1000條命都要同你一齊
但我有諗過係咁啱佢地兩個性格都反叛定係點
會唔會有d人真係好聽話懦弱就算遇到真愛都唔敢作反

暗黑博物館真係好癲

好嘔心

black mirror重點係科技帶黎嘅人間悲劇,但今季有某d集數只係一個用科技包裝嘅故事,任你拍到曉飛都好,都係離題

邊有限一定要係人間悲劇
一定要跟死某一個formular先叫得做Black Mirror

重點係邊個訂出嚟

Charlie Brooker

S1-2係深刻d,
但成日拎住S1-2個Standard去睇S3-4唔辛苦架咩
集集都要玩屌豬level既主題咩
對我黎講有講到科技進步背後帶黎既反思已經夠
再睇每一集拍成點同個message點帶出黎就得

不過S4第2集我覺得係拍得幾差既